{
    "agriculture": "Adopter un Egalim europ\u00e9en pour compl\u00e9ter la loi fran\u00e7aise et assurer des revenus \u00ab dignes \u00bb aux agriculteurs\nFaire \u00e9voluer les r\u00e8gles des march\u00e9s publics pour adopter la \u00ab pr\u00e9f\u00e9rence locale \u00bb\n",
    "commerce international": "Cr\u00e9er un Frontex sanitaire pour contr\u00f4ler le respect des normes sanitaires et environnementales dans les grands ports et a\u00e9roports\n",
    "defense": "Instaurer une force de r\u00e9action rapide pour des missions d\u2019urgence (\u00e9vacuation de ressortissants, protection des routes maritimes\u2026)\n",
    "environnement": "Mettre en \u0153uvre un \u00ab pacte bleu \u00bb pour prot\u00e9ger les grands fonds marins des exploitations mini\u00e8res \nEtendre la taxe carbone aux fronti\u00e8res \u00e0 de nouveaux secteurs, comme l\u2019automobile \nAtteindre 10 millions de v\u00e9hicules propres produits en Europe, et doubler la part du fret ferroviaire et des trains de nuit (\u00ab Plan Europe 2030 \u00bb) \nInstaurer un Pass Rail illimit\u00e9 pour faciliter et d\u00e9velopper le recours au train pour les jeunes\n",
    "immigration": "Prendre des mesures de r\u00e9torsion (baisse des visas) envers les pays qui ne coop\u00e9rent pas au retour des migrants en situation irr\u00e9guli\u00e8re\nOctroyer 100 000 visas prioritaires dans les m\u00e9tiers en tension et pour les chercheurs et entrepreneurs \u00e9trangers\nSoutenir Frontex dans les outre-mer contre l'immigration ill\u00e9gale et les trafics\n",
    "institutions": "Instaurer les listes transnationales pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes\nPermettre au Parlement d\u2019initier les lois europ\u00e9ennes \nSimplifier le droit europ\u00e9en pour les initiatives citoyennes \n",
    "international": "Soutenir une perspective d'adh\u00e9sion de l'Ukraine dans l'UE\n",
    "numerique": "Favoriser l\u2019\u00e9mergence de champions europ\u00e9ens dans le d\u00e9veloppement des jeux vid\u00e9o\n",
    "sante": "Adopter une loi europ\u00e9enne pour relocaliser la production des m\u00e9dicaments strat\u00e9giques \n",
    "social": "Mettre en place un compte personnel de formation europ\u00e9en \n",
    "societe": "Doubler les moyens de la Force europ\u00e9enne de protection civile, y compris en Canadair\nLancer un nouveau \u00ab pacte europ\u00e9en des solidarit\u00e9s \u00bb en augmentant les aides europ\u00e9ennes pour les associations\ncaritatives\nAcc\u00e9l\u00e9rer la mise en accessibilit\u00e9 des b\u00e2timents de services publics et les logements pour les personnes handicap\u00e9es\nInscrire l'IVG dans la Charte europ\u00e9enne des droits fondamentaux \nInterdire les th\u00e9rapies de conversion dont sont victimes des personnes LGBTQI+\nCr\u00e9er un Pass culture europ\u00e9en\n\nDoubler le nombre d\u2019universit\u00e9s europ\u00e9ennes, jusqu\u2019\u00e0 100 en 2030\nD\u00e9velopper Erasmus \u00e0 partir de l'\u00e9cole primaire\n",
    "economie": "Cr\u00e9er un livret d\u2019\u00e9pargne europ\u00e9en pour orienter l\u2019\u00e9pargne r\u00e9glement\u00e9e vers l\u2019investissement et la production en Europe (\u00ab Plan Europe 2030 \u00bb) \nSimplifier l\u2019acc\u00e8s aux financements europ\u00e9ens et cr\u00e9er un code europ\u00e9en des affaires\t\t\t\nProt\u00e9ger la p\u00eache fran\u00e7aise et europ\u00e9enne lors de la ren\u00e9gociation des accords du Brexit\nAdopter la \u00ab pr\u00e9f\u00e9rence europ\u00e9enne \u00bb pour que tout march\u00e9 public privil\u00e9gie la production europ\u00e9enne\nMettre en place un plan pluriannuel d\u2019investissement dans les services publics et les infrastructures-cl\u00e9s\n",
    "energie": "Tripler la production nucl\u00e9aire d'ici 2050\nCr\u00e9er des premiers petits r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires europ\u00e9ens en cinq ans (\u00ab Plan Europe 2030 \u00bb) \n"
}